議員查看輸入中國人計劃分類圖表 「其他」一項排第一 非常古怪

本欄前文整理了有關各類申請入境香港居留或就業計劃的數據，其中以輸入內地人才計劃的獲分配名額最高。

第三和第五高的行業分別為金融服務和商業及貿易，但第四高的行業卻是無以名狀，統稱為「其他」。本來統計總不能完全分類，總有「其他」一項，但有趣是這「其他」一項由2008年只有1宗，至2017年急升150倍，增至1504宗。一般而言，當「其他」一項的數量增加至第四高，表示有些未分類的行業必須獨立分類，以反映該等行業的實際狀況及影響。

相類似的情況在一般就業計劃同樣出現，圖2 為一般就業計劃內的獲分配名額的首五類行業，2017年的大約4萬名獲分配名額當中，最高人數的行業竟然是「其他」，達到13,252人，約佔三份一！在統計分析中出現「其他」一項成為最高類別可謂難得一見，對分析既沒有幫助，更把問題隱藏，公眾難以監察政策。

因為尼班人跟本無業。

但有趣是這「其他」一項由2008年只有1宗，至2017年急升150倍，增至1504宗。

果項係咪無業/大媽舞/走私？

七日鮮同神秘房

事但啦個個都知咩事但冇人會理

世界上有兩大強國
第一個係美國
第二個係其他國家
完